黎青龍: 不贊成政府或醫管局向罷工醫護「秋後算帳」 反修例事件中，眼見香港人爭取自由，令他感動

港大醫學院內科及肝臟科講座教授黎青龍接受本台專訪時說，不贊成政府或醫管局向罷工醫護「秋後算帳」，又說對於有人指醫護「貪生怕死」感到「好激氣」。

他認為，政府除了拍手支持醫護，更實際的是為醫護增購防護裝備。

黎青龍強調，不贊成暴力，但在反修例事件中，眼見香港人爭取自由，令他感動。

肝病權威、港大醫學院內科及肝臟科講座教授黎青龍接受本台專訪時表示，當日聲援醫護罷工，是為支持封關，防止病毒傳入本港，並非贊成罷工。對於有人指醫護「貪生怕死」，他感到「好激氣」:「最不喜歡有人指他們貪生怕死，我沒想過罷工，我支持他們（爭取）封關，因為當時已經慢了點。」

近日一眾政府高官拍手撐醫護，黎青龍說感到開心：「肯欣賞醫護人員，我就好開心，但更好的是，第一，不要秋後算帳；第二，增加防護裝備，因供應仍緊張，知道全世界都緊張，盡量看哪裡可以取多一點，我覺得更重要。」

去年反修例運動期間，在醫院的集會亦曾見黎青龍身影，他說：「不是贊成暴力，哪一方面暴力也不可。如果他們出來和平示威，我是贊成的。我以前一直認為，香港人只是想著賺錢、要快，但現在他們肯出來，話想爭取自由，我是幾感動。甘地當時都是這樣，教人欣賞，你問香港政府欣不欣賞甘地?」

黎青龍說，擔心自由會愈來愈少，被問到為何擔心，他說「好難答」，形容時代仍在變動，要再觀察中央與特區有何反應，認為「很難講」。

近日歌手許冠傑舉辦網上音樂會，網上掀起「世代之爭」討論。與許冠傑同樣71歲的黎青龍說，不擔心被指「過時」，在港大任教近半世紀，他說自己一直追求新知識，即使教學作風嚴厲，與學生關係仍不錯。「我在意他們，相信他們是知道的，我教書時很用力，他們都知道，相信他們都會幾欣賞。」他受訪當日所用的乙肝病毒圖案煲呔，身穿的印有卡通圖案的恤衫也是學生贈送。

黎青龍視瑪麗醫院為「第二個家」，強調不太想投身私營醫療市場。他希望可以繼續教學，見證學生做個有同理心的好醫生。

面對抗疫戰持續，黎青龍近日常戴上不同顏色口罩。他接受本台訪問時，口罩、恤衫、西褲、甚至皮鞋同樣是藍色。他說，一身襯色，只因喜歡顏色，笑言「人醜用衣裝，人老就用鮮顏色撞」，希望抗疫時可令自己及別人開心。

黎青龍:倘與胞姊黎青萍討論社會事件或吵架

港大醫學院內科及肝臟科講座教授黎青龍接受港台專訪時表示，從前以為港人只顧賺錢，去年反修例事件令他對香港人有另一看法，當眼見很多人出來爭取自由，令他感動。

黎青龍的胞姊是前高官余黎青萍，去年反修例期間獲委任為監警會新成員。黎青龍指兩人甚少見面，沒有討論社會事件，認為兩人看法不同，討論時可能會吵架。

黎青龍又說，換轉是他，除非採用類似廉政公署的獨立調查方式處理，否則不會接受監警會委任。

青龍

真仁醫

原來余黎青萍係佢家姐

而家嘅香港就係叻嘅人畀垃圾騎住

係呀

黎教授

反觀一樣都係肝臟「權威」嘅寵物

香港社會運動需要轉型

黎教授啲色襯得好絕，好靚

影帝

佢著衫係咁
反而袁教日日同一件

醫德

上天會保佑佢 🙏🏻

咁又假左d

神檯級

有d長不過睇哂佢
勁有趣嘅教授

藍絲又會話佢收咗美國佬錢

港大醫科之寶黎青龍被迫退休

又係時候回帶

隻藍綠色真係好靚喎，行走pantone

佢好勁架
袁國勇都係佢學生

【入黎我話你知香港點獨立】

佢哋2個啲衫都唔係個個carry到

兩姐弟差咁遠

YAHOO 已成堆comment

青龍bb

黎青龍
Kong u med邊個唔識佢呀
結果個垃圾政府都係who fking cares

Cry

佢有碗話碗，有碟話碟，尊重

五毛呢個時間會捉住唔支持暴力呢句說話嚟分化

佢連口罩個色都會襯埋

好鍾意睇黎醫生襯衫

咁多年差唔多成萬學生

醫護罷工初期 港台有跟佢一日做專訪
佢真係好醫生嚟

做到專科權威都唔係藍絲
醫生，真係尖子嘅尖子，仲有啲人性

精靈訓練員

仁醫
生命至高

同余若薇姐弟一鳩樣

YAHOO 五毛s:
"黎黃屍，甲甴們殺人放火天地不容滅絕人性而你卻感動，你的良心人性被狗食咗了，正所為人一黃就冇良知"
"不愧醫畜！"
"曱甴黑醫豕全家！"
"英國狗説話前後矛盾。一方面不贊成暴力，另一方面被殺人縱火圍毆無辜市民的黑暴所感動！狗口長不出象牙！"
'白衣甲甴魔鬼心…香港垃圾/"
"呢啲港大曱甴一定要殺無赦"
"港大出品又一件曱甴黃醫..."
"「不贊成各方暴力」？
你的所謂「各方」，即係暗示警方都係「暴力」？
警方係神聖執法！維護社會安全！"

推

黎青龍有望做第一任香港大總統

再推

仁醫

黎教授

仲有袁彌明/袁彌昌

有病唔好去HA 睇病 去私家

呢組無咁極端

連個口罩都襯埋黃色
痴撚線

林奠一定秋後算帳

應該係想叫香港人抗爭要冷靜

隻色真係好靚好特別

廉署已經冇用 同埋佢家姐當年就係社區關系處既處長

已經七十歲但係睇落得四十幾歲
真係好勁
點樣可以keep得咁好

神童

余若薇細佬係邊個

好黃

余若海

佢真係香港之寶

5月10日九龍大遊行

現屆政府最好唔好有咩頭暈身㷫，白車遲到其實好正常，醫護手震金正恩都阻唔到

佢基本上每隻色都襯到一套

青龍哥

唔好意思
只要係港大出黎，無論你公家定私家
黎教授都可能教過
所以藍絲返大陸醫啦

真.高尚情操

多謝

GOPC都會有Consultant/Professor睇症架
之前做人事部收過到診紙有楊紫芝

push

係咪唔睇得你個名

護肝有道

多謝黎教授
好人一生平安

寵物係愛國換肝權威

反觀

黎教授係國際性肝臟權威教授
198x年開始已經研究乙肝
唔係佢同佢團隊研究到第一代肝炎藥
大把人受緊苦
好多人食緊既Entercavir都係佢有份研究
呢d先值得尊敬

可唔可以食你

Pishhhhh

其他人著可能好柒，但佢自帶氣場，著得好有品味，好識打扮嘅感覺

黎醫生

Pishhhhh

其實我都唔識欣賞 但feel到佢好貪靚好支整

btw support

黎青萍

對唔住大佬，唔睇啦

佢真係好撚型

青龍爺爺

近期留左鬍鬚有無人p去大總統到

想知邊到搵到呢隻色😂😂😂😂

Pish

留名等白虎玄武朱雀出聲

人話

黎教授幾時屌醒你家姐

越垃圾權越大

黎龍16歲入港大醫學院
21歲全級第一畢業
（基本上年年考第一先可以全級第一畢業）
23歲就開始教書

今年佢71歲
即係1972年起喺HKU畢業嘅醫生
唔論而家喺公立定私家
都被佢教過
藍絲記住咪撚睇黎龍教過嘅醫生

medicom有出彩色口罩
一盒有齊幾隻色

佢嘅講法
食蛋
行路
玩Pokemon Go

好鐘意聽佢講書

呢種醫生先珍惜
果d連醫德都無既，同庸醫無分別

721831

好有型

以我所知 某權威 Pet Lo好似無

Pet Lo

牙龍尾能到

香港神童黎
讀 u 有邊度唔識

respect

對唔住教授 有得揀我都想和平解決
Respect 教授

藍絲真係快收皮

香港獨立

呢啲係真天才

節目內有講
唔同色KF94係學生同舊生知佢貪靚送畀佢

港大

後生好型

手足

佢醫人唔搵錢真係好值得尊敬

佢咁嘅standing做private閒閒地百幾二百萬一個月

呢度可能多幾百票， 手足可唔可以幫我置頂
行動post-多一票就係多,DSE散場派選民登記表,唔想到時立法會選舉又輸幾票

Push

Thank Dr Lai.

佢發明nucleotide analogue可以做乙肝藥，已經值得拎返個諾貝爾生理學或醫學獎

藍屍：黎青龍是名符其實的廢青

暴龍哥

好人一生平安

要被藍絲叫甴曱教授/大學了，雖然佢地入唔到

港女A&V 有啲野想報告返

真係清泉

CUHK=暴大
HKU=甴曱大學
只能夠入奶共HKUST了

良心醫生黎教授

記得港大迫佢轉part-time

行動post-多一票就係多,DSE散場派選民登記表,唔想到時立法會選舉又輸幾票

點止kong u med
香港最年輕醫科畢業生喎, 好多人都識
仲記得嗰隻物理鳳凰想破黎青龍紀錄

仁心仁智，世上少數權威醫生。大部分香港醫生都係佢學生

year 2 已經敗走嘅物理鳳凰

你試吓google search個黎字, 第一個result就係青龍bb
就知幾勁

物理鳳凰後尾去左邊

轉去讀psychology

一個醫肝病
一個肝藏移殖

黎教授
Respect

多謝罷工醫護要求封關救港， 期間spread咗好多信息畀香港人知道呢個病毒好危險, 所以大家都能及早預防.

依個名好有印象
依家畢業未？

13年CU Psycho畢業

上醫醫國

佢好colour